今日星期五 明日大嶼有無通過？

如題 今日係最後一日既財政年度
香港人真係好忙

push

(有直播) 明日大嶼前期研究 今日財務委員會會議議程 07-17 星期五

（獨媒特約報導）政府將5.5億「明日大嶼」中部水域人工島研究撥款申請，於今日的立法會財委會議程上調前。綠色和平收集逾10萬人聯署反對明日大嶼，要求立法會議員否決撥款申請，保護海洋生態。

明日大嶼預計填海近1,700公頃，連接大嶼山、屯門及港島的交通運輸網。綠色和平資深項目主任連佩怡指，4月起發起聯署，至今已收集超過10萬人簽署反對明日大嶼計劃。連指，綠色和平曾觀察中部水域，發現該處有豐富海洋生態，包括珍貴珊瑚，國家二級級保護鳥類白腹海鵰、中華白海豚亦在該處出沒。

連佩怡認為，市民聯署除因反對工程破壞生態，亦不滿政府於疫情下仍投放大量資源填海，而非關注民生問題。連指在目前經濟困境下，政府未有推行更多紓困、防疫政策，反而「倒錢落海」，發展一個未知前景的人工島，引起民憤。

立法會議員朱凱廸及陳志全到場接收請願信，陳志全表示會堅決反對撥款，亦提醒公眾政府堅持將撥款加入議程，反映有決心通過，「就算今日唔過，下屆都一定會再審議。」他藉此呼籲市民於立會選舉要投票予反對明日大嶼的候選人。

汁：

環團得得綠色和平今日有做過下野

俾人統戰曬

綠色和平

綠色和平會唔會國安法送哂中 仲反明日大愚

算唔算從環保方面去表態

政治方面表態今朝有社民連工黨

今日開會開到幾點

綠色和平之前都有關注催淚彈.
咁多ngo, 得佢出過聲

721之後果日 環保團體黎講 都算係咁 同埋佢地都打政治中立性 唔收政商界錢

冇 - 未輪到佢 傾都未傾已經完左
應該都係計過數 覺得冇利益先唔放上最前

長春社都有